聯合國發表報告 指以色列長期非法佔領 造成巴勒斯坦經濟年損25億美元

聯合國報告指出，以色列長期佔領巴勒斯坦領土，造成巴勒斯坦人在過去20年間，每年的經濟損失超過25億美元。圖為今年7月以色列部隊強拆巴勒斯坦民宅，引發國際關切。(資料照片／AFP)
聯合國今天(2日)公布的一份報告指出，以色列長期佔領巴勒斯坦領土，造成巴勒斯坦人在過去20年間，每年的經濟損失超過25億美元。

聯合國貿易和發展會議(UN Conference on Trade and Development, UNCTAD)今天公布的報告，估計巴勒斯坦政府在2000年到2017年間，整體財政損失多達477億美元。

這項數字包括280億美元的應計利息(accrued interest)和巴勒斯坦財政收入流失的66億美元。

聯合國的這份報告指出，巴勒斯坦將近20年的經濟損失金額，足夠削減巴勒斯坦政府在同一段期間內產生的177億美元預算赤字。

聯合國的報告指出，若是過去18年間，巴勒斯坦損失的477億美元，妥善投資於貧瘠的巴勒斯坦經濟，可望創造出200萬個就業機會，或是每年11萬個就業機會。

聯合國是在約旦河西岸(West Bank)城市雷馬拉(Ramallah)的「巴勒斯坦經濟政策研究所」(Palestine Economic Policy Research Institute)，對外公布這份報告。

巴勒斯坦經濟政策研究所的資深研究員賈米爾(Misyef Jameel)說，聯合國的這份報告僅評估以色列的長期佔領，對巴勒斯坦造成的直接財政影響。

然而他表示，巴勒斯坦實際的財政損失比聯合國的估計似乎要高出許多。

128 維園見

中共既聯合國

聯合國幾時幫新疆講下野呀?

垃圾

聯合國都係一班睇錢嘅國家係度玩小圈子，玩杯葛

咁有料咪打9以色列 聯合國哩d比極權控制左既組織都係得個up字架啦

中共夠長期佔領造成中華民國幾兆損失添啦 屌你左膠聯合國

樓主點解咁唔鐘意以色列

以色列：閱

猶太豬

聯合國有份搞到咁

有些人 以為屌以色列就能有光環 但現實是以列色列是民主國家 生活水平較 崇尚伊斯蘭極端思想的哈馬斯更文明

民主國家就可以殺人放火?

當年班阿拉伯佬同希特拉合作做既緊係修橋補路

中華人民聯合共和國

不是 但你只看到以色列的衰 卻看不到哈馬斯的邪惡 這就是問題